**4305. – Asplenium marinum** L. – Plante vivace de 10-35 cm, glabre, à souche épaisse ; feuilles à pétiole brun ainsi que souvent le rachis, plus court que le limbe ; celui-ci lancéolé, un peu rétréci à la base, pennatiséqué ; segments nombreux, grands {2-4 cm de long sur 1 de large), oblongs ou ovales-trapézoïdes, rétrécis et arrondis au sommet, crénelés-dentés, à base entière, atténués en coin, avec le bord supérieur dilaté-auriculé ; //sores linéaires, obliques sur 2 rangs, toujours distincts. //
Rochers des bords de là Manche et de l'Océan ; de la Méditerranée dans les Pyrénées-Orientales et en Corse, – Europe occidentale et méridionale ; Afrique septentrionale ; Jamaïque, Bermudes. = Mai-octobre.